爆了爆了 閃辭200人 支那業者宣稱應屆生不符用人需要

針對無預警和200多名應屆畢業生解約，中國醫療器材大廠邁瑞解釋，應屆畢業生短期內無法勝任和匹配業務需要。但邁瑞又說，公司並非和所有應屆畢業生解約，有保留231人。

北青網報導，有多名應屆畢業生反映，經過秋季招聘與深圳邁瑞生物醫療電子股份有限公司簽訂了「三方協議」，卻在元旦前遭到解約。據了解，此次解約涉及西安、武漢、深圳、成都、北京等多個城市200多名應屆畢業生。

對於解約原因，邁瑞公司董事會辦公室人員2日下午表示，新員工尤其是應屆畢業生短期內無法勝任和匹配業務需要。2019年，邁瑞保持優質經營的責任比往年重大，為保障公司持續穩健發展，不得不做出解約部分學生的決定，為此深感抱歉。

邁瑞雖然表示新員工短期內不符合公司用人需要，卻又指出，秋招簽約2019屆大學畢業生共485人，其中解約254人，保留231人。邁瑞未說明遭解約的254人與留下的231人所應徵的工作職缺有何不同。

至於對解約學生的賠償，工作人員表示，公司依法解約並對所有解約學生支付違約金每人人民幣5000元（約新台幣2.2萬元），並在儘可能的範圍內向有需要的學生推薦其他企業的就業機會。

這名工作人員表示，邁瑞經營狀況正常，2018年校招錄用學生430人，社會招聘錄用新員工超過1000人（均不含工人），2019年除接納231名應屆生外，還會繼續展開社會招聘，擴大用人規模。

「三方協議」全稱為「全國普通高等學校畢業生就業協議書」，簽訂畢業生、用人單位、畢業生所在學校三方在畢業生就業工作中的權利和義務。「三方協議」一旦簽署，就意味大學生第一份工作基本確定。

本身請四百幾名畢業生咁癲？間公司咁大規模junior位都要咁多人？